美副總統發表冷戰後最嚴厲批中演說 專家：下一次就是戰書

美副總統發表冷戰後最嚴厲批中演說 專家：下一次就是戰書

建立時間：2018/10/05 12:27

美國副總統潘斯（Mike Pence）昨日發表罕見強硬指責中國的演說，有評論家認為，此為美國高官在冷戰後最嚴厲的發言。另有學者警告，從此演說中看到中美關係正發生巨大改變，接下來就會是發表「戰書」。

旅美學者吳祚來在推特發文分析，他說從潘斯的講話可以看到，中美關係發生巨大異變。美國對中國由失望到絕望，而通過強力遏制中共的擴張，強化美國國防力量，來重振美國與世界的希望，「這是一篇宣言書，再進一步就是戰書」。

華裔澳洲籍時事評論員楊恆均則在twitter寫道：「美副總統潘斯在智庫關於中國政策的40多分鐘演講，是我在冷戰結束後聽到的最嚴厲發言，如果他的演講真正代表了美國政府的立場，而不只是為了打贏期中選舉（演講中有幾處講了選舉），那麼這個演講會和71年前邱吉爾的「鐵幕演說」相提並論！北京準備好了嗎？」

英國已故首相邱吉爾1946年3月5日在美國威斯敏斯特學院發表的反蘇聯、反共產主義的演說，利用「鐵幕」一詞之意攻擊蘇聯和東歐社會主義國家「用鐵幕籠罩起來」，該演說被稱為「鐵幕演說」，被認為是正式拉開了美蘇冷戰的序幕。

美國在台協會（AIT）前主席卜睿哲(Richard Bush)則認為川普政府應該先想好，如何因應北京對這篇演說的反擊，他認為「公開羞辱和妖魔化不會讓中國克制其行為」，而美國應該引導中國克制其行為，無論是經濟、政治或是關於台灣。（國際中心／綜合外電報導）

我係支那就唔忍啦

睇導火線係南海 台海 東海定新疆？

未係，央央大國何需因為小小美國就退縮?戰!必需戰!!!

而美國應該引導中國克制其行為，無論是經濟、政治或是關於台灣

香港冇人理 自己執生

中國2025

香港已經係中國一部份

美擬於11月係台海及南海軍演

仆街亮劍啦 劍呀仆街

專家指，一旦開戰，中國或成最大贏家

投資中資股，買淫民幣定期果啲廢中廢老睇路喇

專家 ，美蘇都未開過戰

班香港高官已經奶哂共，成日話美國唔好干涉別國內政，斯德哥爾摩候群症咁撚樣
我想呢班仆街事後畀美軍清算，公開處刑

蘇聯最終解體

使撚打咩，凍結資產已經贏啦

淨係經濟制裁 加上軍備競賽燒你銀紙
已經玩殘你蘇共啦
戰爭唔一定下下見血嘅

人道啲，遣返佢哋返中國，其家族成員永遠做中國人，不准擁有他國國籍。

全部都係微不足道既野黎

能夠見證支那仆街 都幾開心
我知一定有on鳩仔跳出嚟乜野支那死香港都唔好 收啦